中國政府修例，燒咗本特區護照佢啦。

[url]
[/url]

中國疑修例，不再向勸阻不聽還去危險國家的公民提供免費領事保護服務。聽落好似唔關你事？咁你就錯啦。

咁出現問題啦，香港特别行政區護照持有人係由中國使領館提供領事保護，香港本身無提供，亦無權提供服務。

香港政府本身亦無就外交部發出的外遊警告作出特別通報，香港本身就只有自己一套嘅外遊警示系統。香港居民唔會，亦無必要閱讀中國外交部的公告，相反外交部亦不會通報香港居民。

再說，中國法律在香港沒有效力。但若果有關法例影響到香港居民在外的合法領事保護權，即等同中國單方面將法律在香港實行。

咁就出現幾個問題啦。

1. 有關法令會否影響香港特區護照持有人的領事保護權利?
2. 有關法例是否亦適於於香港特區護照持有人?
3. 當外交部與香港外遊警示系統出現不一致的情況下，香港人何去何從?
4. 你估個個外遊都係去玩嘅咩，因公出行的領事服務是否受到影響?
5. 最重要的是：這是否違反基本法的行為?

個重點就係：若果有關法律在中國獲得通過的話，特區護照燒咗佢啦，用BNO好過。

中國疑修例，不再向勸阻不聽還去危險國家的公民提供免費領事保護服務

有錢咪得

全世界都危險，只有中囯安全喎好似係。

根本危唔危險都無領事保護服務

爱国爱党

吳京又話幾危險都嚟救嘅

俾錢咪得囉

救, 俾錢咪救

雖軟必豬

根跟住佢話只要冇同支那有互免簽關係就等於不安全國家
結果得返第三世界國家先有領事保護

平時去中國大使館辦事都比人撚狗咁撚 ⋯有事果陣真係唔知點
親眼住越南西貢總領事館個職員一手撕爛份申請 跟手掉埋條友本中國護照落地下⋯

勸阻過喎
無勸阻過應該不受影響啩

中國政府
佢想幫咪幫，唔想幫嗰陣咪唔幫

第一時間會話你係中國人
但係唔會幫你

港豬撚有第二本咩